新加坡全民派錢 唔識做長遠野

新加坡政府公布2018/19年度財政預算案，預計去年錄得96億坡元財政盈餘。新加坡財長王瑞傑公布，所有滿21歲國民今年可按收入獲得100至300坡元「紅包」（約600至1,800元），約有270萬人受惠。

新加坡政府建議，年收入達2.8萬坡元（約16.7萬港元）或以下國民可獲派300坡元；年收入10萬坡元（約59.6萬港元）可獲派200坡元；年收入超過10萬坡元或持多個一個物業可獲派100坡元。

為應付未來社會於基建及教育等方面的增加開支，預算案亦提出於2021年至2025年間上調消費稅 (GST）兩個百分點，由目前7%增至9%，具體推出時間則視乎當地經濟及開支情況而定。
此外，新加坡亦計畫課徵每噸5元新幣碳稅（carbon tax）。自2020年起亦會向進口服務課徵e-tax，包括網上影片及音樂串流平台等。

淨係識派錢，博一時掌聲，唔怪得咁落後

大巴大巴

手執SGD 好過揸HKD

越有錢派得越少，喺香港實俾人嘈

$600-$1800港元，使得幾耐

咁嘅環境都唔批，唔知政府想點

第三世界國家都拎出嚟講

新加坡政府蠢過隻豬

香港政府醒目，有針對性派最最大份俾有財有勢嘅人

In SG we trust

外國肥下瘦上是常識吧

依家係泛民反對全民派錢喎

泛民係只想派比新移蝗

派錢其實先係最高章，亞洲人理財模式太保守，派錢真係可以刺激消費，D人又開心晒出街見到人地個樣都冇黑面。

證明新加坡同澳門一樣咁垃圾，香港政府好嘢

當初薯片俾人狂屌先肯派

益支那新移民，不了
退薪俸稅最實際
同埋幫下啲N無人士